為何香港人反抗？因為警察所做乃是破壞法治精神。

警察係維護法律的力量，是令法律得到執行的保障。而社會秩序及社會公義，乃是透過法律規定，而假手警察去維護。目前根源問題在於，警察不再僅是維護法律的工具，相反，其遊戲法律，反過來將法律當作其用以控制的工具。一句話概況，香港秩序從「法治」，變成「警治」。或者可能有上面嘅人覺得，冇咩唔好，但要記住，香港立身之本係「法治」。

如果香港不再是由「法治」去規定社會秩序，而是任由「警察」將自己置於法律之上，選擇性執法，選擇性違法，不再是法律的工具，而是法律的操控者，可以為其「需要」而視情況不執法，視情況不符合規定，那麼這些警察就不再是法治的合格工具，亦不應該由納稅人金錢去供養呢啲Dirty police。但，我相信仍有尊重法治嘅警察存在。對你地我想講，警隊係你地嘅信仰，但請謹記，絕不可直接認為警隊=社會穩定嘅守護者，你地嘅職責係保護社會安全冇錯，但你地頭上必須先有一位更大嘅「法律，法治」大佬。如果反過來認為「法律」係警隊施行統治力嘅工具，那麼香港就不再是「法治精神」之地，而是「人治精神，警治精神」之地了。

最後，絕對權力等於絕對腐敗，不受限制的暴力終究會無限膨脹。無論何地皆可適用。
以及，本人和理非，也絕不贊成各位示威者擲汽油彈、毆打反對者的行為，但對各位貼單張、遊行集會去表達訴求的行為表示理解。

僅以此表達己見

唔好意思, 借個位

(代POST)【本土X國際戰線】鍾庭耀發起全港大型民調及公投

眾籌傳送門﹕

提大家今個星期六日有咩活動
-----------------------------------------------------------------
星期六 10 · 26 醫護抗暴 - 醫療專職集會
- 18:00 遮打花園 [已獲不反對通知書]

星期日 10 · 27
追究警暴 守護民眾記者 守護穆斯林
- 15:00 尖沙咀梳士巴利道公園

星期日 10 · 27 自由之鶴追悼會
- 16:00 - 20:00 觀塘海濱公園

Push

同埋其實各位個個反中共，But，中央其實冇搞香港啊。如果搞香港，會咁細水？其調軍車武警以僅僅係為林鄭撐腰。實際上僅以管控上面輿論為主，這是一貫做法，其實很輕微。至少佢係冇直接插手香港施政。至於傳聞派警察落來，首先都係香港警隊有問題先啊，一味反佢有咩用？問題係警隊。

Push，如有反對都請講講你嘅反對意見，理智合邏輯嘅方式。

最後，絕對權力等於絕對腐敗，不受限制的暴力終究會無限膨脹。無論何地皆可適用。

所以反共好正常
blocked

依家打人嘅係差佬，開槍嘅係差佬，你去反嘅係什麼？唔去搵兇手，去搵佢個Mind入面你覺得可能令佢打人嘅果股思想？你唔覺得滑稽嗎？非反唔反嘅問題，兇手就係面前，竟然將矛頭指向天邊？

等左咁耐，得一位朋友反對，反對完即刻Blocked埋我呢位與他意見不合者。勇於抗爭嘅人，幾時變得如此封閉？如此畏懼不同嘅聲音？若一個真理係正確嘅，又如何擔心自己會被愚弄分化？至少你應該相信佢呢個信念，並且清楚明白可以講到佢係乜，而不畏懼與其他不同者交流，不會匆忙Blocked人如鴕鳥埋沙。點解唔闡述你嘅意見，去說服看呢個Post嘅人？呢個係一個開放平台，亦冇權力禁止任何人發言。

唔係中共同777正苦默許同縱容
黑警會咁過份？
鄉黑 福建幫 黑警 保皇 中聯辦乃至正苦 中共已經好明顯係一個package，唔洗旨意分割

首先，大家可能對中共冇一個正確認識。佢係有權利「緊急管制」香港，直接派軍車封路，武警捉人。實際上並不需要依賴黑幫、福建幫、鄉黑呢啲對比起來擦鞋都冇份嘅小卒子，其實只係呢啲勢力自己想擦鞋中共，更可能受Dirty議員（何）指使，成為親中議員佢自己嘅政治資本，而非中央授意。

因為中央真正實行影響力，會從其他方面落手先，例如關中銀，經濟方面施加壓力，最後至考慮武警清場。

我同意你講嘅政府縱容，包括警隊亦在縱容。確實令我都感到極度氣憤。但中共決無能力遙距操控警隊指揮官示意手下開槍，示意正苦罔顧法治，即使有壓力施加，首先都係身為香港人嘅特首太廢先會咁企唔硬。

其實警隊一直有黑，甚至內部有啲嘢一直咁黑，但從來冇俾人爆過出黎。依家只係俾人揭到揚晒，所以先覺得咁得人驚。一位長輩同我交流意見時講嘅。

警隊內部自有一套秩序，有時甚至原始而野蠻。
有一次查飛虎隊Wiki，先知早期佢地training係毫無人道嘅操練，甚至整到有人死。內部秩序嘅森嚴，更加限制警員個人思想，不得不屈服階級命令之下，逐漸習慣成為警隊嘅執行機器。

Puzo